[毒台]全面戰爭 三國 二周目呂布 捉武將

[TOTAL WAR:三國 毒後感]
玩了40多小時，終於把全軍破敵：三國通關了，這是我第一次接觸全軍系列作品，
給我的感覺是三國版大富翁，外加世紀帝國(AOC)的即時控兵戰鬥元素，
說像大富翁是因為同樣需要佔地，同樣有一個人物給你在大地圖移動，只是不用抽骰子；
說像世紀帝國是因為當你的軍隊在大地圖遇到其他軍隊，或攻城的時候，他會進入戰鬥地圖，
有不同的兵種打仗，而玩家需要控制多個單位去大戰，細節位做得很詳細，也可以縮放畫面到很近，裝作三國無雙玩，
這亦是全軍系列的代表特性。
所以此作特別適合喜歡三國題材，三國志，世紀帝國的玩家。

需要耐性的美系遊戲:

這是一款外國團隊製作的三國遊戲，所以和以往日系製作玩的感覺很不同,
三國題材的確吸引了很多新玩家，對遊戲來說是好事，傳聞很多人買了覺得不適合玩，太複雜就放棄了，
我也算是跟風熱潮者，但幸好有耐性去學習，最終都勉強用250回合把所有地都佔了，
而且只是簡單難度。回合制遊戲不是主流，而且需要耐性，我本身是不太好這類遊戲，但嘗試一下還是覺得很有趣。

新手需要注意的細節:
關於資源，人口，糧食，金錢，公共秩序，當佔地起建築物時，需要注意這些資源的平衡。
資源有對應相對顏色，起一樣色的建築就晶加相對資源收入，再留意一下建築物說明是加實體值還是加％，先起實體值再升加％的。

大地圖中，一個郡為一個區域，由1-2個特產地點（不能建築）加一個主城（可建築）組合起來，
根據一個郡的特色地點產生什麼資源，在主城選擇起同色的建築物是最簡單的玩法。

打仗方面，前中期兵隊少會玩手動戰鬥去感受樂趣和減少兵損失，後期有壓倒性勝利，會多用自動加快遊戲時間，
兵種相剋，改革解鎖新兵種這些可以在遊戲按f1看說明參考一下。

令遊戲變易玩的技巧心得:

第一個心得是，關於大地圖的軍隊模式，伏擊模式非常有用，敵人會打不到你，而敵隊中伏時，能以小勝多，新手必需多多利用！
而強行模式趕路要小心，因為這模式不補兵，而且只有在自己的領地才補兵，兵力很重要，有時寧願行慢一點也不用強行模式。

進階用法，放一隊少兵的軍隊在大地圖，另外放一隊多兵的在前面中埋伏，無腦的電腦會自動走中伏，到時你就是兩隊打一隊二了。

第二個心得是，新手可能很少理外交，慢慢摸索，但外交系統中有幾樣東西新手必需懂，
物品和隨從是可以拿去交易議和的，交易中，這些物品能加很多的交易價值，太多物品和隨從，初期用不著，拿去交易化算。
當你被四面圍攻，可按出外交系統，你可以先和最大威脅議和，不侵犯，你只需用武器物品／隨從去交易，極度方便。
另外，當你有過多的糧／缺糧時，可以去交易賣糧／買糧，找友好或缺糧的玩家賣，會賣貴一點。

第三個心得是多用時光機，時光機即是LOAD SAVE，
遊戲中很多隨機性的事件，當強力武將在回合自然老死，敵人從暗走出來圍攻你，埋伏機率性失敗，你都可以活用load save，
由其當你預知未來，知道敵人下回合會打你哪個城，你就預先下1-2隊0伏兵，不用守城就能打爆他！
這是我悟出的三國最強計謀，第三十七計，load save為上計！

開局勢力選擇心得:

本新手通關了曹操簡單模式後，個人覺得曹操不合適新手玩，劉備會比較好，
曹操地理位置差，被四面圍著，需要學懂外交，而且勢力特性，信用度比較麻煩。
我一開始不懂外交,被打得很慘,後期才和袁紹劉備議和,和南方的孫堅死戰,拿下右下的南方再反攻北方,改革樹都點了2/3了...

新開局玩法心得:

本人計畫會玩新開局普通或困難難度，網上找了一些好玩的勢力玩法，
馬騰／鄭女賊起手，第一回合把主公自己的老婆搞離婚了
，主公前老婆吸引力很大，第二回合可找呂布結婚（遲些官方可能會改掉) ，聯婚系統可快速入手呂布，馬上用呂布做繼承人就不會叛走，有呂布就好玩和易玩很多了。

而另外好玩的玩法是瘋狂收集武將，把不同勢力的強將收集起來，
第一法，以外交聯婚系統收武將，第二法，對方勢力打爆，不殺他，隨機招募，第三法，吞併弱勢勢力，
打仗時有想要的武將，一定要手動戰鬥去保他小命。

本作的缺點在於後期清城統一時乏味，會只想用自動戰鬥解決，
而且名將在統一前很快老死，全部都路人樣會很沒趣，
加上很多名將都是路人樣，這就要期待之後的DLC或mod了。
另外自由和隨機性太高,中期有機會完全沒三國的劇情,只有三國的人物。

最後，
單人模式通關一次要用很長時間，
歷史戰役模式和網戰排位會合適喜歡連機和打架的玩家，
但平衡度我暫時覺得還好。

push

寫得好